金門烈嶼守備大隊戰車連將汰除M41A3輕戰車並以M41D輕戰車取代

陸軍烈嶼守備大隊M41A3戰車連將全面汰除裝備，由軍備局209廠檢整14至15輛妥善的M41D戰車，運赴前線接手防務。這項專案將針對本島的M41D戰車，以「拆零納補」方式，在不增加預算原則下進行檢整。據了解，M41D戰車雖然老舊，但妥善率高，且當年性能提升後，至今仍堪稱擁有陸軍最先進的瞄準與射控系統，可射擊翼穩定脫殼穿甲彈。

...

國軍以本島車輛性能提升50輛M41D戰車，改裝柴油引擎、更換主砲與射控、加裝夜視系統，M41D是我國獨有的型號，目前本島堪用待檢整的車輛，都是裝騎連汰除的裝備。

Source:

推

淘汰左個批如果戰爭時期會否用番

算啦，好舊架啦，作用不大

多謝
非軍事撚真係唔多睇

放出去誘敵

都要搵人揸出去

應該轉比台灣警隊用

警隊裝備坦克
應該難啲，其實已經好舊，零件停曬產，冇乜可能再用

Bulldog ?唔係掛，韓戰時期輕坦，好心就全部淘汰啦，點打共匪呀大佬

係
換緊架啦不過進度有啲慢，將來會用雲豹105炮車取代，依家夾硬頂住先

換走枝炮 當裝甲車用

仲有好大進步空間

裝甲....都冇乜

金門其實係象徵式防守多
真係打 就算 M1A2 都守唔住

全球都冇輕坦賣比台灣用